一人n個使用三十六計嘅外國戰事例子

當然外國人未必明白三十六計，但客觀上都可以做得到
土倫港之戰 (關門捉賊)：拿破崙嘅軍隊佔領左港口外圍堡壘同海角，先圍住反法聯軍艦隊炮轟，再圍死反革命軍隊 (成班廢物高級軍官久攻不下，一個低級將領拿破崙一擊秒殺)

波斯灣戰役 (釜底抽薪) : 西方聯軍派飛機突襲伊拉克各種基建同軍事設施，石油設備，指揮部，發電廠等等統統炸平，令伊軍指揮能力完全收皮，喪失作戰能力

有錯請指正

土倫戰役亦證明左各行各業各處都總有一堆廢柴身居要職，但真正做到野嘅人就成日出唔到頭

三十六計有邊計叫關門捉賊？

自己睇

敦克爾克大撤退
走為上計

高雲地利大轟炸
苦肉計
二戰時為左唔想德軍懷疑佢地嘅啞謎泄密